# BEM

## БЭМ (Блок, Элемент, Модификатор)

    — компонентный подход к веб-разработке. В его основе лежит принцип разделения интерфейса на независимые блоки. Он позволяет легко и быстро разрабатывать интерфейсы любой сложности и повторно использовать существующий код, избегая «Copy-Paste».

- ### Блок

  Функционально независимый компонент страницы, который может быть повторно использован. В HTML блоки представлены атрибутом class.

  ```html
  <!-- Блок `header` -->
  <header class="header">
    <!-- Вложенный блок `logo` -->
    <div class="logo"></div>

    <!-- Вложенный блок `search-form` -->
    <form class="search-form"></form>
  </header>
  ```

- ### Элемент

  Составная часть блока, которая не может использоваться в отрыве от него.

  ```html
  <!-- Блок `search-form` -->
  <form class="search-form">
    <!-- Элемент `input` блока `search-form` -->
    <input class="search-form__input" />

    <!-- Элемент `button` блока `search-form` -->
    <button class="search-form__button">Найти</button>
  </form>
  ```

  #### Создавайте блок

  Если фрагмент кода может использоваться повторно и не зависит от реализации других компонентов страницы.

  #### Создавайте элемент

  Если фрагмент кода не может использоваться самостоятельно, без родительской сущности (блока).

- ### Модификатор

  Cущность, определяющая внешний вид, состояние или поведение блока либо элемента.

  ```html
  <!-- Блок `search-form` имеет булевый модификатор `focused` -->
  <form class="search-form search-form_focused">
    <!-- Элемент `input` имеет модификатор `size` со значением `m` -->
    <input class="search-form__input search-form__input_size_m" />

    <!-- Элемент `button` имеет булевый модификатор `disabled` -->
    <button class="search-form__button search-form__button_disabled">
      Найти
    </button>
  </form>
  ```

  #### Модификатор нельзя использовать самостоятельно

  С точки зрения БЭМ-методологии модификатор не может использоваться в отрыве от модифицируемого блока или элемента. Модификатор должен изменять вид, поведение или состояние сущности, а не заменять ее.

### [Ссылка на источник](https://ru.bem.info/methodology/quick-start/)

### [Ссылка на пример](./index.html)
